大專院校聯合工會發聲明 嚴厲譴責政治迫害戴耀廷 打壓學者言論自由

大專院校聯合工會發聲明 嚴厲譴責政治迫害戴耀廷 打壓學者言論自由

香港大學法律系副教授戴耀廷被指在台發表港獨言論，遭港府、中聯辦、港澳辦及建制派發聲明譴責。由來自六所大專院校共七個工會聯合組成的大學及專上院校工會聯盟（大專聯）今日發表聲明，嚴厲譴責近日針對戴耀廷的政治迫害。

大專聯聲明表示，對近日戴耀廷教授遭受各種「無理抹黑及指鹿為馬、文革式的批鬥」，作出嚴厲譴責。

聲明批評，特區政府公開譴責戴耀廷，打壓學者言論及學術自由，呼籲特區政府立即收回言論及作出道歉。

聲明又指，留意到近日有個別團體甚至人大常委發表言論，向港大施壓逼使校方解僱戴耀廷。大專聯呼籲各方停止政治施壓的行為及言論，尊重院校自主。

大專聯新聞稿全文如下：

大專聯嚴厲譴責針對戴耀廷的政治迫害

1）大學及專上院校工會聯盟（簡稱大專聯）尊重學者戴耀廷教授的言論及學術自由；而對近日戴教授遭受各種無理抹黑及指鹿為馬、文革式的批鬥，本會作出嚴厲譴責。

2）特區政府公開譴責戴教授，實質打壓了學者的言論及學術自由，本會呼籲特區政府立即收回言論及作出道歉。

3）近日有個別團體甚至人大常委發表言論，向港大施壓逼使校方解僱戴耀廷，本會呼籲各方停止政治施壓的行為及言論，尊重院校自主。